<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-04-07T02:02:01+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Merculbir</title><subtitle>Que va-t-il lui arriver ?
</subtitle><author><name>Josile</name></author><entry><title type="html">Introduction</title><link href="http://localhost:4000/2019/04/06/Introduction.html" rel="alternate" type="text/html" title="Introduction" /><published>2019-04-06T00:00:00+02:00</published><updated>2019-04-06T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/04/06/Introduction</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/04/06/Introduction.html">&lt;p&gt;Il se gelait les couilles en attendant le bus, comme tous les matins depuis 3 ans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antoine, 1m80, 70kg, la musique à fond dans les oreilles, n’avait rien de différent des jeunes de son université qui attendaient avec lui tous les matins le même bus toujours en retard. Personne n’acressait la parole aux autres, même si on se reconaissait entre habitués. La même routine tous les jours et le même froid glacial depuis 1 mois. Ce froid perçant qui vous troue la peau comme une lame, qui s’insinue dans vos pores et distile sa raideur cadavérique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le bus arriva enfin et tous les monde se pressa de monter à bord pour profiter de la chaleur. Bien sûr, toutes les places asssises étaient déjà occupées et le bus bondé. Comme à son habitude, Antoine se cale près de la porte. C’est une vieille habitude qu’il a prise au cas où il y aurait un accident il serait alors tout près de l’issue. Dans ses pensées ce matin il ne fait pas attention aux autres passagers. Arrivés à destination tous les étudiants se pressent vers leurs salles de cours.&lt;/p&gt;</content><author><name>Josile</name></author><summary type="html">Il se gelait les couilles en attendant le bus, comme tous les matins depuis 3 ans.</summary></entry></feed>