<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-04-07T22:13:45+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Merculbir</title><subtitle>Que va-t-il lui arriver ?
</subtitle><author><name>Josile</name></author><entry><title type="html">Chapitre 1</title><link href="http://localhost:4000/2019/04/07/Chapitre1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Chapitre 1" /><published>2019-04-07T00:00:00+02:00</published><updated>2019-04-07T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/04/07/Chapitre1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/04/07/Chapitre1.html">&lt;p&gt;Eh merde…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais qu’est ce qui l’avait pris ?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt; Lire la suite : &lt;a href=&quot;/2019/04/07/Chapitre1.html&quot;&gt;Chapitre 2&lt;/a&gt; &lt;/div&gt;</content><author><name>Josile</name></author><summary type="html">Eh merde…</summary></entry><entry><title type="html">La Falaise</title><link href="http://localhost:4000/2019/04/07/LaFalaise.html" rel="alternate" type="text/html" title="La Falaise" /><published>2019-04-07T00:00:00+02:00</published><updated>2019-04-07T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/04/07/LaFalaise</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/04/07/LaFalaise.html">&lt;p&gt;Au début c’était la fin. La fin, le vide, le silence.
Il n’y avait rien, mais le néant laissait entrevoir des ombres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les bras faibles, le souffle court et la vue brouillée, il était difficile de distinguer entre les espoirs et les faux-semblans. La nature complexe de l’être rendait ses actions énigmatiques et le sens de chacune d’elle restait profondément caché sous des couches de suppsositions et d’interprétations. Était-ce réelement cela qu’il avait voulu dire ? Comment démêler le vrai du faux. Comment savoir ce qui était ou n’était pas vrai ? Était-ce de la pitié, de la sympathie ou de la simple courtoisie ? Comment ? Comment ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puis soudain, après un virage, l’absence de route, le sol qui s’arrête abruptement. Et le véhicule stopé net au dernier moment par le conducteur. Le temps est comme une gelée épaisse, comme de la poix, lourde et visqueuse. Le temps est suspendu, glaçé sur place, comme une statue. Le temps est tranchant comme le fil du suspense. On n’ose rien faire, on attends sans bouger sans prendre de décision comme en attente d’une intervention céleste, un deus ex-machina qui ne viendra pas. On n’est pas dans un compte de fée. La réalité est différente. C’est pour cela que l’on invente des histoires, c’est pour espérer, avoir espoir, car dans notre monde la loi de Murphy est absolue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la falaise le Temps est suspendu mais pas les Consciences. Derrière l’apparence figée des visages, elles tournent et tournent sans s’arrêter. Comme le chiens de la meute lors de la chasse elles traquent. Leur gibier c’est l’information, la connaissance, elles luttent contre l’imperméabilité de cette créature, contre ses effort pour dissimuler la vérité. Elles travaillent pour rassembler des preuves. Elles y sont presque. Assembler les éléments, les passer à la moulinette de la reflexion, regarder, scruter les détails subtils, interpréter, recommencer. Encore et encore sans relâche et sans paix. Sans paix car sans Vérité pas de Paix. Suspendues elles tournent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Temps a assez attendu. Il a fini de jouer, il l’a fait, son temps. Et tout reprends son cours, les loies de la Physique, la vie, et les Consciences émergent. Elles savent, elles ont trouvé la solution. Mais c’est trop tard, la Vérité a éclaté parce que le néant a cessé de se dissimuler. La lumère s’est faite et avec elle tout a sombré dans l’obscurité. La Vérité des Consciences est perdue. Oubliées, libérées, elles errent.&lt;/p&gt;</content><author><name>Josile</name></author><summary type="html">Au début c’était la fin. La fin, le vide, le silence. Il n’y avait rien, mais le néant laissait entrevoir des ombres.</summary></entry><entry><title type="html">Introduction</title><link href="http://localhost:4000/2019/04/06/Introduction.html" rel="alternate" type="text/html" title="Introduction" /><published>2019-04-06T00:00:00+02:00</published><updated>2019-04-06T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/04/06/Introduction</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/04/06/Introduction.html">&lt;p&gt;Il se gelait les couilles en attendant le métro, comme tous les matins depuis 3 ans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antoine, 1m80, 70kg, la musique à fond dans les oreilles, n’avait rien de différent des jeunes de son université qui attendaient avec lui tous les matins le même métro toujours en retard. Personne n’adressait la parole aux autres, même si on se reconnaissait entre habitués. La même routine tous les jours, les mêmes personnes à l’arrêt et le même froid glacial depuis 1 mois. Ce froid perçant qui vous troue la peau comme une lame, qui s’insinue dans vos pores et distille sa raideur cadavérique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le métro arriva enfin et tout le monde se pressa de monter à bord pour profiter de la chaleur. Bien sûr, toutes les places assises étaient déjà occupées et la rame bondée. Comme à son habitude, Antoine se cala près de la porte. Une vieille habitude qu’il avait prise. Absorbé par ses pensées ce matin, il ne fait pas attention aux autres passagers. Après seulement 2 arrêts, il était arrivé.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt; Lire la suite : &lt;a href=&quot;/2019/04/07/Chapitre1.html&quot;&gt;Chapitre 1&lt;/a&gt; &lt;/div&gt;</content><author><name>Josile</name></author><summary type="html">Il se gelait les couilles en attendant le métro, comme tous les matins depuis 3 ans.</summary></entry></feed>